路透：中國監管機構審查螞蟻股權投資 或下令撤投資

阿里巴巴旗下螞蟻集團上市計劃被剎停，隨後亦多次被監管機構約談。據路透社今日（31 日）引述知情人士指，中國監管機構正在審查螞蟻集團，在數十間公司中持有的股權投資，顯示當局有意進一步打擊馬雲的科技金融帝國。

報道引述 3 名消息人士指，中國調查機構正在審查螞蟻集團的股權投資，涉及十多間公司。其中一名知情者指，若果機構發現不公平競爭等違規行為，就有可能要求螞蟻放棄這些投資項目，當中主要都是科技及金融科技初創公司。

另兩名消息人士則指，監管機構正在研究螞蟻在過去幾年的投資，以及這些交易背後的理由及協同效應。一名知情者指，監管機構希望螞蟻脫離一些投資項目，除非其對業務而言是必不可少的。

報道指，一旦螞蟻被強行要求放棄這些投資項目，除了會影響其投資利潤之外，亦會大大削弱螞蟻在金融科技行業的影響力。螞蟻集團的發言人拒絕評論事件，中國證監會亦未有回應查詢。

四大監管機構人民銀行、銀保監會、證監會、外匯局日前約談螞蟻集團，指集團治理機制不健全、藐視監管要求、排斥同業及損害消費者權益等。螞蟻集團的同系公司阿里巴巴則被指涉壟斷行為，遭當局立案調查。華爾街日報日前報道，北京已初步訂出整改螞蟻集團的方案，集團將要重組，中國政府於較賺錢的業務擬取得更大股權，螞蟻最終可能只剩下網上支付業務。

螞蟻變屎蟲

留番啲蝕既生意俾佢囉，賺既公司全部收歸國有

最後國有唔識做生意，蝕埋攬炒

一定